覺唔覺得好多本土既rapper 都好高質

以前覺得佢地好mk 覺得好柒
但聽得多左好多廣東話rapper之後就覺得佢地好高質
送首舊歌你地聽

Future Luna
講實力應該Future 同 共包包 最Top

LAI KEI

廣東話真心難
重要freestyle嘅話都真係幾型

Ho 7 wor ching

唔覺

奶其垃圾嚟架喎
佢同billy choi應該係俾最多人diss過嘅rapper

覺

肥仔都唔算咩

唱得快唔等於rap

肥仔都好嘻哈喎

其實都岩
識彈琴唔等於係pianist
識rap唔等於係rapper...

人地eminem真係用成世黎練
好高技藝 先配得起呢個名

Txmiyama Jap Boy

又嬲

冇人聽我

好過Tiab少少 不過都係唱多啲廣東話先

門檻咁高架咩
佢首首歌都rap咁濟

暗房的嘲笑😝

Jap boy真心好正

呢句真

有咩值得咁樣分
本身已經成個香港既所有rapper都比人笑
仲要咁樣話呢班垃圾 果班垃圾
藝術呢D野真係好主觀
唔係你rap得好rap得叻rap得順 好勤力就多人聽
有時好似天水圍驚驚咁 on99咁 好笑就多人聽

我認同要做大個餅，但係係咪呀豬呀狗識押韻就叫rapper? 好多有實力嘅rapper 你地唔去留意，淨係留意班attention seeker，咁點叫創造本地hip hop 文化？定係要繼續保持呢類SP 屌女 autotune 掩飾唔識flow嘅文化？一諗起最近首《毒男》真係唔開胃

送首歌比大家

屌打hypebeast 個cypher

青檸愛黎啜

講起最近嘅hypebeast cypher，其他自己錄嗰d 仲勁過原本嗰班圍威喂

Shout out Owen Ocs

呢首都冇有咩好討論

88, laikei係香港之光，好多人聽

靚仔邊有得講

近期成日聽阿李隻抗爭碟，每首歌都有一個主題，以上為最喜歡既其中幾首

瘦子都靚仔啦 港女冇乜邊個識

MC 阿李 rap 好有feel
wordplay同flow都做得好好，把聲好出
最重要係real 到仆街

24 農夫

垃圾有咩好討論

二百幾萬view 上面d人話咩rap勁 點勁都無wor

自己鍾意既就係好
人地鍾意既就係垃圾

Matt force for sure

88

View 數只係反映潮流=/=文化
PSY首江南style view數38億，高過Micheal Jackson嘅beat it，咁係咪PSY>MJ?

成個post得呢班係勁

KZ，Mc仁，matt force等等

其他果啲唔係剩係識唱emo，就係自己埋堆小圈子屌柒其他rapper

當然仲有一班唔錯的Rapper，JB，Luna，BMW，NF果啲

Thx

咁係技術同內容層面嚟講，確實係比下去

你個名

只係証明多垃圾聽眾

點解唔可以欣賞下人地既好 咁多人聽總有佢原因
自命自己聽既就高質 人地既就on9係做咩
點解唔可以人地既又係好
你講既又係好呢

MATT FORCE世界第一

咁不如你講咋你欣賞佢地啲乜 真心想知
production高質? word play勁? beat靚? 題材多元化? 定係auto tune玩得勁?

終於有阿李rap界清泉

M 記係多人食，但唔會叫做美食
Say yes 係多人聽，但唔會叫高質

阿李

說唱詩人

高質但欠知名度

多人聽唔等於好聽 雖然我覺得係唔差

情歌呢種題材不嬲食中香港聽眾，emo或者melodic rap加埋愛情題材一定比較多人聽

你叫ango同88唱其他類型即刻少人聽啦，E.g.Work工，fire 2。唔係話佢地無料，而係佢地唱情歌會多人聽，就會有樓主的人認為佢地好高質。但係佢地剩係emo加auto tune，唔識其他類型，咁樣佢地仲算唔算係一個高質的rapper

乜鳩野work工呢啲都拎出嚟講
咁講low mays 仲好聽啦
上年起香港mc 只認mc 阿李

Ha 嚟我嘅街坊

嗰啲咩天水圍gang gang 收埋啦咁撚柒
聽到都打冷震

唔係多人聽就代表高質代表叻代表係一個好rapper
就係因為成個主流都推崇呢班淨係識autotone隊草屌女圍威喂嘅「rapper」，我哋更加應該要講翻邊啲先係真正嘅高質，先係真正嘅rapper
做大個餅唔代表要唔理啊豬啊狗都叫佢rapper，咁樣只會做壞個餅

唔好偷換概念 咩叫所有rapper
俾人笑嘅從來都係同一班人

佢地以前有玩過其他style不過冇人聽
點解佢地要玩死emo rap呢? 一定唔係因為易入口多人聽
雖然我唔鐘意佢地 但係我有聽曬先有咁嘅結論

香港地個個都追速食睇結果，唔會由根本去研究一樣事物同文化。正如早排嘅busking，一兩隊玩咗好耐嘅有心嘅樂隊做起咗之後就一大堆新手買個amp 就出尖沙咀群魔亂舞鬥大聲，鬥早鬥疊馬霸位、未tune好結他就表演、走音忘詞等屢見不鮮。我唔係睇小佢地背後嘅努力，但咁樣對一班更努力真係練咗好耐好有心嘅音樂人係一種抹殺，而唔係「做大個餅」、「搞好街頭文化」。

同樣道理本地hip hop 文化都係。拎wildstyle 嚟講，佢地係好有心做歌，但係米奇老味就消費佢地做beef 做noise，嗰期個個連登仔「我唔知wildstyle係邊個」一句抹殺咗人地嘅努力。

近近地台灣都有唔少rapper 做sex drug主題，但係人地個技巧高好多。因為人地個圈子係唔會做一堆垃圾出嚟濫竽充數，有文化根基識得分咩係好咩係唔好。做藝術係要先建立審美觀，然後好嘅留低，拎走唔好嘅嘢去完美份作品。

對比一下台灣嘅hip hop cypher已經玩到呢個level，我係衷心覺得香港係可以做到自己嘅味道，第一步係要多人支持返我地香港Real 嘅rapper，唔係將心力放係班attention seeker。

台灣有冇咩介紹 本身聽開瘦子 頑童 熱狗依啲

我鍾意Leo 王，呂士軒，OZI

個人覺得個beat有啲overpowering 有幾個都係因為咁而冇咁出 仲有進步嘅空間

但hypebeast cypher 真係太廢 完全係資源多但浪費曬 得啲小圈子玩

本土喎
起碼都要主要係廣東話or英文先啦

但係「K11度等，心急沖紅燈」/「你想出名,i can help u」係咩嚟
唔覺得佢地駕馭得到其他style

呢班人都係志在食女隊草圍威喂
食正班落開club既mk妹個範
真係有料既有幾多心知肚明

一安袋穩☝🏻

舊野聽LMF同廿四味,新野就JB同早幾年Bakerie岩聽
其他就好似緊差少少野咁

yq, matt force真心勁

阿李啲beat好高汁 識整唔同主題同唔同風格嘅beat 又有層次又豐富

個人好中意山大
真無靚聲，同埋香港女仔rapper都少見

呢首好正呀

15度

自膠

第一次聽 正到傻

Shoutout 山大，Y5同木老師
精神少年中心都好正

on9香港由LMF出道已經係唱gangsta / core 為主，點撚樣會係情歌呢？當然你會反問聽眾聽屋邨仔先定係聽愛是... 先

但side project始終唔係佢哋本行，到LMF演唱會時大合唱依舊係陷家呤

香港一早進化到聽rap係以時事為先，派唔到台純粹係電台電視台唔出得粗口

果班玩情歌emo既，翻支那啦
得支那呢d censored樂壇先接受到情歌emo

STC PPC

呢條友好垃圾
最記得句"Gun shot 但我無槍" odd撚到

最鐘意佢首sick of life懊惱
佢把聲幾正
精神少年中心d歌幾有玩味

佢哋啲咬字聽得好辛苦 好多懶音

拼埋txmiyama jb度真係
其實情歌嘅話去 想與你做愛 果組咪得 夠曬mk

精神少年中心最正係Shoegga

佢哋夾Lit hop果陣好多鳩歌聽多幾次就會上腦

KZ
Matt Force
BMW
Novel Friday /fergus/flash
YoungQueenz
Yackstudio
Spongemob
Future

全部我都愛

成個post竟然無grymeman YQ

NOLY

呢d先叫玩autotune 正到
相比之下隔離嗰d 咩「比d屎你食」...相形見絀

樓主所講嘅人係hiphop愛好者，都唔係rapper
佢哋自己講，冇屈佢哋

MTM呢個cypher幾得

佢又冇講錯佢又真係柒頭 佢又真係比啲屎出黎

禁藥王 莫宰羊

依首正到仆街

完全屌打
洗撚搞咁多拍mv
novel friday啲詞最到肉
呢啲cypher先至有華山論劍嘅感覺 各有各精彩

好掛住YoungQueenz 😟

香港地小人多

依首聽完我先開始聽其他rap

Roddy ricch feel

G$mob

過左咁耐都仲係接受唔到廣東話rap
不如叫班小朋友唱返英文啦易學過廣東話又多歌仲參考 好柒呀

點解冇人提YQ同heyo
其實有實力嗰班rapper都要檢討下
點解人地求其買個beat返黎押幾句韻就好過你
音樂呢個藝術門檻其實已經係偏低
好唔好聽主導左7成市場
講咩flow word play 韻腳都係假

咁係你問題心胸思維品味狹窄

其實更容易，有9個音，同埋香港人更容易將英文一齊做押韻，好似好多古詩都係白話發音再唱出黎先押韻。但香港rapper真係冇咁嘅功力，heyo叫做好啲～

你見我接受唔到都仲入呢個post睇資源就知我想搵下呢個post有冇野可以change my mind.

其實會唔會係大部份廣東話所謂本土既rapper差， 未出到啲我覺得好聽既呢？

其實心態好重要 想做好樣野就要行多好多步
人地唔接受你 你就要更加努力改善自己
而唔係封閉自己話人地唔識欣賞
我就做緊 你會唔會呢？

其實我無惡意只係想講 英文rap多啲參考會易學啲

咁你有咩高見?

冇 我唔係專業 只係從聽眾角度評論
因為上面都係清一色屌緊依家紅/主流嗰班
咁咪係另一角度提出自己意見

有冇聽老神仙

笑撚死成個post得你一個唔接受你就話”人地唔接受你”
excuse me你邊撚個?
如果有係有心了解就會去youtube soundcloud搵
而唔係入呢啲post等人餵俾你
要你特登入呢個post嚟搵歌聽真係辛撚苦曬你
自己聽得少就話”會唔會係未出到啲我覺得好聽”
你啲自我夠開十間自我中心

吓 咁你都唔知有乜好檢討但係又叫人檢討
聽眾要求低講到好似係佢地嘅問題咁
點解你唔係叫紅嗰啲唔好造垃圾
掉轉嚟講

勁撚到

多謝你 我都廢撚時覆佢
入到黎一句「接受唔到廣東話rap」
昇華到所有rap用廣東話就唔聽 本身就帶有歧視性
可以點同佢討論落去？

歌 講到尾都係好聽/入耳/洗腦
好似mcjin咁 技術頂級 但冇一首歌係hit到
咁係咪值得吹捧？

我鍾意阿李
因為好多詞都有共鳴
利申唔太熟行情 留名學野

佢去咗邊？

連ig都唔見update

屌
又吹奏luna
luna咪又係得首work寫得靚
其他都鳩咩撚野麻甩系個d

事實聽開廣東話rap班友都歧視廣東話rap啦

想與你做愛
同 i wanna fuck you

都係同一個意思
點解想與你做愛 班友接受唔撚到？

用英文就好撚lit 呀

香港地太多人玩new wave/autotune嘢
但係真係玩得勁無幾個
"荊棘"應該係近年hk autotune玩得最好嘅一首
另外見到後起嘅有想與你做愛主唱（唔記得名）
但水準都係比歐美落後幾年

希望香港地有心玩autotune嘅人
好好學習吓應該點玩
和音ad-lib同main vocal要玩得出色先有嗰種味道
精心設計autotune唔同字每個音色同旋律
先係autotune藝術家應該要做嘅事
並唔係就咁單單掛住plugin唱歌（88,ango)

推介大家聽聽autotune台灣表表姐

其實真係唔少, 但連登仔永遠只會po KZ, LMF, Matt Force嗰啲出嚟話呢啲先係rap新嗰啲全部係fkboi懶型

soundcloud真係好多

想問ching 香港soundcloud是咪無得app store dl

空気公団真心正個mv都好有誠意
TripleG我反而麻麻

Work cypher人聲同個beat根本唔啱tone 認真聽就好唔順耳
整體來講真係有多少Overrated

雖然我鍾意luna 我都覺得Work麻麻
鍾意佢自己啲作品多啲

廣東話押韻易啲
咪玩啦

In lilhand we trust

多人diss係香港啲濕鳩風氣姐
個個要話自己高人一等 果個係柒頭咁

其實首歌唔差
見到好多人踩鳩呢個果個 但其實有啲歌係垃圾有啲唔差
咪一味跟風屌啦

SMOB玩Work個beat仲正過原唱

可能係ANGO 88拉低晒

on9又唔見其他人好似佢咁俾人diss法
佢係人格有問題而唔係因為歌垃圾而俾人diss
你唔知頭唔知路就唔好話人跟風屌啦
條友之前喺fb說唱gp日日撩交嗌 之後又有抗爭柒頭嗰單野
佢啲柒事真係多到數唔晒
如果論歌佢自己出嗰啲全部都係垃圾 痴人出嗰啲先好少少

針對條link首歌係咪垃圾就未必 其他就好難講
當初係奶共包 bakerie 呢類好撚「real」既rapper同佢地互屌開始埋啲小圈子文化 啲人先係咁diss鳩奶其
所以我先話啲人跟風

至於藍真係唔知 岩岩fc左 宜加開始唔撚再聽了thx

建議你follow返hkworldendmemes 有柒頭懶人包

條友真係唔識ga wo

哇屌你正撚到 多謝巴打推介
好LIL UZI

這是頑童你知道的

有無聽過六劫？ 撒野作風幾正

仲話香港人，睇咁耐都無見到農夫

唔係喎 係有兩班人互笑喎
清算師
聽嗰班都係

比你講一講發現
「柒頭比啲屎你食」同「小畜生罵你」
係有異曲同工之妙

呢排先開始聽既我頹9左

近排有異常火曜日remix
利申 好聽但有啲聽唔慣

認真一問，
十年前聽廣東話Rap有啲念口黃感覺，
點解而家啲歌好似順暢咗咁多

聖潔無玷

香港最TOP RAPPER一定係農夫, 鈴鈴又黎睇掌啦, CHOK到呢

Flow 嘅變化多左 word play勁左
睇以前嘅bakerie 就知
肥誠就冇flow一句句跌出嚟 念口黃咁

Future 啲flow就多好多變化有自己嘅style

另一個念口黃嘅例子就係大匙羹口upup廢到仆街
不過廢都可以係style嘅

777都好聽
我下降十災 上升靠10joint
Word play 勁到痴線

你老母係奶其屋企瞓緊教

Matt force

睇嚟呢位師兄有些少理解錯誤
廣東話韻多 難壓假韻 9聲6調嗰6調唔可以拗音(1轉2/3轉5唔計啦 本身結尾係同一個音階) 比起普通話的確係難唔少
況且普通話都經歷咗唔少時間先完全解決到點用呢種語言去rap(flow同語言本身配合 rap tone同語言質感嘅配合) 廣東話要行落去 的確要繼續花時間去磨

講詞youngqueenz無得輸
不過我個人鍾意聽啲舒服啲，例如SoWhat，柒羊，BMW
全部都好過future同Luna
山大把聲好過Luna，swailll都唔錯，不過無咩人識

同類型
gold apple - SoWhat
I do believe in magic
專一的fuckboy
我覺得三首都正過say yes

啱啱先出完新album

想與你做愛 依個真係on lun 9
聽到立即o撚咗心諗jm9
詞又無連貫性 亂9咁砌
明明有好多靚位可以做好啲 但就唔識點去運用
不如去唱返emo呃人條情歌

聽下先

點解依個channel 190萬view 留言得40個
另一首100萬view 留言140個
上網是但禁隻其他幾十萬view留言都過1000
點解會咁？

利申：真心想知，定佢啲fans都唔鍾意留言

因為歌會聽好多次，有好多片只係會睇一次

講緊歌喎 你上網是但搵隻歌睇吓啦

老實講，我唔太鍾意呢首，我覺得SoWhat-gold Apple, I believe in magic都好聽過say yes

問題係佢地嘅歌咁高view 但係水份好多吓喎
200萬view嘅歌點會得40個留言

樓上講到咁高質我又真係唔覺
就算加咗tune 好多位都未修過
聽落有d唔順滑

都真，個比例好誇張

可能我保守又老派
接受唔到Rap吸毒、叫雞、港女個d

如果有低人同haters係你條片留言
你又唔鍾意既
你係可以hide同del左佢既
你覺得呢

200萬view起碼最少係1萬個留言
比例已經講緊最低嘅200分之1
以上可以自己去youtube睇睇
應該唔會搵到一首歌係咁

youngqueenz

一入就想問有冇人聽yack studio
呢首都好正

jeng

天水圍gangang 本土味咁濃都屌

竟然無奶油包

LMF/Heyo

Btw 其實而家果啲可唔可以唔好玩咁多auto tune